股市暴跌怎麼辦？ 看巴菲特、達里奧等9位大師如何應對

1、巴菲特：保持冷靜，長期持有
在股神巴菲特看來，投資者在面對股市劇烈波動時，最好的方法應該是保持冷靜，並堅守長期持有的投資原則。

作為擁有長達五十多年投資生涯的股神，巴菲特曾在2016年的一次採訪中告誡投資者：「當股市走跌時，不要密切關注股市表現。如果一個投資者遇到股市下跌就憂心忡忡，然後想著等股市回升時就拋掉手中的股票，那麼這種投資者最終不會獲得理想的回報。」

2、格雷厄姆
第一，永遠不要虧損；第二，永遠不要忘記第一條。
安全第一，贏利第二。

3、達里奧：保持鎮定，反向操作
和巴菲特一樣，全球最大對沖基金橋水基金創始人達里奧也認為，投資者在面對股市下跌時不必驚慌，應該保持冷靜。

達里奧表示，投資者在市場出現下跌時總是容易做出拋售的決定，但屈從恐懼並不是個明智的策略，因為這樣做並不會取得成功。

相反，在市場走跌時，投資者需要進行反向操作，即當你不再感到恐懼時，你可能需要賣出；當你感到恐懼時，你也許需要買進。

5、索羅斯
世界經濟史是一部基於假象和謊言的連續劇。 要獲得財富，做法就是認清其假象，投入其中，然後在假像被公眾認識之前退出遊戲。

6、吉姆·羅傑斯：買其所值，賣其瘋狂
華爾街投資大師吉姆·羅傑斯曾指出，應該耐心等待好時機，賺了錢獲利了結，然後等待下一次機會。 如此，才可以戰勝別人。

7、傑西·利弗莫爾：出現浮虧，說明正在犯錯
美國股票史上傳奇人物傑西·利弗莫爾曾指出，投資者買進或賣出後出現浮虧，說明其正在犯錯，一般情況下，如果浮虧三天之內依然沒有改善，立馬拋掉。 絕不要平攤虧損，一定要牢牢記住這個原則。

8、菲利普·費雪
費雪開始明白，決定股票價格的主要因素，不是當年的P/E，而是未來幾年的預期P/E。 他說，若能培養自己的能力，在合理的上下限內確定某隻股票未來幾年可能的業績，就能找到一把鑰匙，不但能避免虧損，更能賺得厚利。

9、比爾·米勒
在次貸危機中，很多原來非常優秀的公司股票連續大幅下跌，米勒認為投資者反應過度了，於是逆市買入。 他本以為那次危機是一次大好的賺錢良機，結果危機卻變成大蕭條之後最慘重的大熊市。

所以佢哋咪愈嚟愈有錢囉

股市暴跌怎麼辦？ 看媽咪麵如何撚鳩連登仔

9位入面都冇龔成老師?

In ifc we trust